\begin{tutorial}{Денежная система Cтраны Дураков}

Вначале посчитаем следующую величину: $f_i$~--- минимальное количество монет, необходимое для того, чтобы набрать сумму $i$. Эта величина может быть посчитана c помощью динамического программирования за $O(MK)$ следующим образом: инициализируем массив $f_i = 0$ для $i = 0$ и $f_i = +\infty$ для $i > 0$. Затем, для всех монет $a_k$ и для всех позиций $i$ выполним обновление $f_i = \min(f_i, f_{i - a_k} + 1)$. Перебирая $i$ в порядке возрастания, мы учитываем возможность взятия некоторой монеты несколько раз.

Теперь вернемся к решению задачи. Назовем сумму $i$ \textit{плохой}, если $f_i > N$. Добавлением новой золотой монеты мы должны исправить все плохие позиции. Если стоимость золотого равна $x$, то плохая позиция $i$ будет исправлена, если существует $j < i$, что $j - i$ делится на $x$ и $f_i + \frac{i - j}{x} \le N$. Используя это свойство, для каждой плохой позиции $i$ можно составить список всех стоимостей $x$, что позиция $i$ будет исправлена. Для этого переберем все хорошие позиции $j < i$, переберем все делители $i - j$, проверим, что значение $f_i$ после обновления становится не больше $N$. 

Довольно известный факт, что $\sum\limits_{i=1}^n d(i) = O(n \log n)$, где $d(n)$~--- число делителей числа $n$. Это значит, что для фиксированного $i$ нам придется рассмотреть лишь $O(M \log M)$ чисел. После этого множества стоимостей для всех вершин можно пересечь и взять минимум и максимум. Время работы второй части и полного решения есть $O(M^2 \log M)$. 

\end{tutorial}
